華為最新旗艦Mate 30將如常上市，改用鴻蒙系統(Oak OS)取代Android

Mate 30 上市計劃無阻 華為將改用鴻蒙上陣

source:

日前有消息指華為自家系統的中文名字會叫做「鴻蒙」，而英文則會以 Ark OS 命名，不過日前大陸的環球時報在官方 Twitter 發帖，指華為新系統的名字最後定案為 Oak OS。

環球時報又透露系統會在 8 月或 9 月推出，並引述消息人士指日期會和 Mate 30 系列發表脗合，意味著這旗艦系列可能會使用自家「鴻蒙」系統，令新機上市不受美國的禁令影響。

蒙卵系統

noted with thanks

咪又係aosp

咁快上得到即係都係AOSP底

買定包花生
睇下有幾好賣？

中文名字會叫做「鴻蒙」，而英文則會以 Ark OS 命名

Homo 呃OS

白牌 Aosp就 apsp啦，好懵os

老豆好支持華為
留名食花生

咩app都裝唔到
同用3310無分別

佢話所有android app 通用

即大係ASOP底

咁就實有問題啦，個系統抄番黎魔改當自己？

冇人用都全球銷量第一

垃圾支那狗

copied from Android

push

歐洲唔知有幾多人會買.
有幾大影響.